中國或以反恐理由禁封KakaoTalk與NAVER

中國或以反恐理由禁封KakaoTalk與NAVER

韓國媒體透露，韓國博客與互聯平台KakaoTalk後與NAVER在中國或被攔截與禁封，理由涉反恐。

蘋果日報今天指在香港人常的WhatsApp在中國會被攔截。而無處不在的防火長城，令韓國人常用的NAVER咖啡廳和博客，在中國已連續6天無法登陸。

韓國人常用的通訊軟件KakaoTalk，已被中國政府以反恐為由被封，近日連NAVER博客也從本月16日開始無法登陸，17日曾短暫恢復，但到18日又再次被攔截。用相同的關鍵詞搜索，可查看新聞網頁顯示的內容，但無法看到博客或咖啡廳內容，用戶需安裝VPN（翻牆）程序才能夠登陸。

NAVER在上周五(19日)發佈公告稱：「博客與咖啡廳服務一切如常，但16日上午開始，中國地區的使用者無法正常登陸」，「對無法登陸表示遺憾」。

據NAVER方面稱，經確認，無法登陸並非因內部錯誤導致，用戶在中國以外大部分國家均可正常登陸。

報道引述韓國《朝鮮日報》消息說，負責中國網絡監管的國際民間機構防火長城（Greatfire）自16日起，禁止在中國境內登陸NAVER咖啡廳和博客，令一直以來通過NAVER咖啡廳和博客獲取各種生活、旅遊信息，房地產相關信息的當地僑民對此深感不滿。

做得好

全世界係時候以反間諜反恐為由禁止微信通訊

根本就要，支那 block 晒全世界，但自己嘢就通行全世界。

根本就係另一場不公平貿易。

又玩內聯網

反恐=反蚛蟈

點解外國唔 Block wechat?

不如以反恐為由禁止中興同華為經營

因為人地有言論自由

互block. 又變返打電話年代

禁哂所有社交app啦

左膠當道

國際恐怖分子共產黨
人人得而誅之

支那到底驚乜

安全只係藉口, 搵真銀先係

禁wechat點影響言論自由

naver 即係line？

煲大佢

香港反恐呢